可能帶緊風向同被人帶緊風向都係你自己

依家既連登風向就係一直諗點樣可以hit and run同撚狗
大家都一直覺得唔係有希望先堅持，而係堅持先有希望
相信呢一點大家必大多數先同意
但我哋嘅抗爭由6月到依家持續左咁耐，差唔多4個月
以下有幾點係我嘅個人見解
唔好咁心急去屌我先，希望大家都真係認真理性去思考一下
絕對唔係分化同割蓆
純粹個人覺得只係不完美，可改善。

1.一個抗爭運動要成功就必須靠人民嘅團結
係呢場運動開始個陣，香港人的確可以聚集到人民嘅力量，一百萬人二百萬人上街，的確好令人鼓舞。但係講真個句，真係唔可以拎呢個數字黎打飛機。大家可以睇吓七一遊行，即使有不反對通知書都只係得55萬人。事實見到出嚟既人的確係減少左。就算有部分人留左喺立法會個邊，個數都唔應該只係得55萬人。加上而家班狗嚴重打壓遊行自由，每一次出到嚟都有衝突發生，無可否認會令有一班人唔敢再出嚟。

2.由6月開始被捕人士有增無減
由6月初開始，每次香港人上街總會有人被捕。數據顯示，截至2019年10月18日，被捕人士多達2603人。但係呢個數字仲持續上升，雖然數據顯示得17%個案係可以告得入，但係告唔入既都會俾人屈坐48個鐘，呢啲野全部都係有代價。同時都可能令到部分比狗咬過嘅人都唔敢再出嚟，會有陰影。但係持續落去嚟講，俾人告嘅人數只係會越嚟越增加。

3.五大訴求嘅可行性
喺我哋眼中，我哋一直都覺得五大訴求係呢一場嘅運動核心。啲人覺得最難嘅係實行真雙普選，而事實上釋放所有被捕義士先係最難去實踐，香港係國際地位上都係一個法治城市，所以如果唔追究所有被捕人士一定會受到好大嘅國際輿論壓力。我唔係話被捕義士都係 condom，但係根據而家國際社會情況根本好低可能性會做到，其實可以話近乎係零。所以持續以相同方法抗爭落去，只係會令被捕人士增加。

4.而家班狗嘅權力可以隻手遮天
係，呢個的確係事實，好嬲，但係可以點？柒婆而家一定會保佢哋，李家超 Er Er Sir一直繼續狡辯，唔會承認任何過錯，佢哋都係不分化不割蓆，所以6月至今完全冇一隻狗需要為佢哋做過嘅嘢負責任。面對呢個軍政府，香港人繼續勇武抗暴都係唔會令到佢哋有任何代價。就算有國際譴責同警告又點？佢哋根本冇理會過。呢個唔係我哋兩敗俱傷，而係我哋一方既重傷。

5.香港正苦有中共撐腰企得好強硬
我哋可以反觀黎巴嫩同智利，即使智利到依家仲有示威活動，但係佢哋最初嘅反地鐵加價都立即撤回左。香港正苦到依家咁多日都只係撤回左送中條例同會可能考慮成立獨立調查委員會，同埋換嚟既係極權蒙面法。點解？因為有中共撐腰囉。

6.國際風向轉變
喺琴日英國外交及聯邦事務部發表左「香港半年報告」，指出我哋場運動已經變咗質，重申不能縱容暴力行為。但只係話警方必須以恰當相稱手法處理示威。雖然呢個係大家都唔認同嘅野，只係將個焦點放左喺警暴上，但係呢個的確係事實嘅風向。

7.呢一場運動要贏唔多唔少都要靠外國輿論壓力
有中共撐腰下嘅港共會咁容易答應香港人訴求？所以香港都必須依靠外國多國嘅輿論壓力先有機會爭取到。香港正苦唔理呢啲？但係如果多個大國一齊出聲先係真正嘅施到壓。不過而家好明顯個風向開始有少少轉變，香港人都要諗下有咩方法可以清晰表達到我哋繼續抗爭嘅原因。

講到尾，我唔係要叫大家放棄同咩都唔做。
而係真係去諗下，而家咁嘅局勢香港係唔係適合繼續持久勇武抗爭。
定係真係認真考慮下要換一個方式去抗爭
要長期而有效咁抗爭落去一定要有更多和平而無衝擊嘅集會
香港已經成為國際其中一個焦點，所以即使和平集都都可以引到國際既關注
當香港人和平而咁去表達意見同訴求都被打壓一定會更加引嚟國際討論
所以希望大家諗下有冇其他可行可以表達到意見嘅方法

最後，香港人唔好咁容易放棄

光復香港
時代革命

雖然我講嘅嘢都唔啱聽同埋好un耳，但係呢個的確係事實

Tui

睇完覺得有爭議性嘅麻煩幫我推一推，我想俾大家諗下以上幾點

有d真係明顯風向撚 eg 打南亞報仇
但有時真係有巴打出post叫大家反省下
例如班狗衝 成班賣隊友
都要比人話分化就真係太玻璃心 忠言逆耳

預左會俾人屌，但唔該都幫我推一推上熱門

自推10連

1/10

2/10

3/10

除咗裝修同爆交通燈，其實啲人都唔會主動打狗

但啲警甴下下強姦，濫暴打埋嚟，咁要點避免？

除非唔出嚟，唔係根本就避免唔到衝突，正如之前巴絲話齋，冇警甴最安全，但會冇咩，而家唔係我哋想打，係對家仆街玩嘢

唔係唔認同你，就算得和平遊行示威一樣俾警甴打同拉，咁同勇唔勇武真係已經唔太關係

係撚樣政府打開咗個潘朵拉盒子，而家佢哋都阻止唔到警甴點濫權，呢一刻清算佢哋又唔得先搞成咁呀

4/10

agree

唔太認同第6點

五大訴求係reasonable 無論係美國議員同外國記者都係咁講

唔想勇武上場唯一方法就係和理非的影響力超過勇武

你都啱其實呢個局勢都真係好難再可唔組織到和平集會
但係如果可以可以持續組織到一啲和平集會絕對會引嚟關注
反映到港共係點樣打壓我哋，國際先有機會出聲。

的確班黑甴濫權好嚴重，但係而家正苦要咁樣包庇佢哋又企到咁強硬只可以講外國勢力好重要。

焦點去晒警暴，解散警隊好多人嗌，但冇人嗌要雙普選

樓主想帶風向

問題就係和平集會最後一定變衝突，但唔係因為我哋出手

係對家亂咁濫權，唔通真係企定定等佢拉咩

我覺得有道理

我唔係話國際點講我哋就點做，但呢個因素必須要考慮下
我都講到有中共撐腰下，港共根本理得香港人係生係死，死左咪繼續噤聲
所以國際嘅幫助都係重要，但唔代表全部

我只係想大家討論下，講出我自己嘅諗法，冇話一定要跟我咁做

甴近平